<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: C | 其实很简单]]></title>
  <link href="http://ywllx.github.com/blog/categories/c/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ywllx.github.com/"/>
  <updated>2013-07-29T22:20:48+08:00</updated>
  <id>http://ywllx.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fred Yan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[C 指针总结]]></title>
    <link href="http://ywllx.github.com/blog/2013/06/25/c-pointer/"/>
    <updated>2013-06-25T23:43:00+08:00</updated>
    <id>http://ywllx.github.com/blog/2013/06/25/c-pointer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久没更新过博客了，只能怪自己实在是懒，以后打算最好每星期能更新一次博客，写点自己学的东西，这次就想写点C指针的问题。关于这个，网上有个很详细的文章，叫做<a href="http://ishare.iask.sina.com.cn/f/12454328.html">C语言指针详解</a>。而我写这个，主要是看了一本书《算法精解—C语言描述》，里面第2章是专门讲C指针的，我觉得不错，摘了些我觉得有意思的内容。</p>

<!--more-->


<hr />

<h4>指针基础</h4>

<p>一个指针其实就是一个变量，它存储的是数据在内存中的地址而不是存储数据本身。C语言指针详解提到要搞清一个指针需要搞清指针的四方面的内容:指针的类型,指针所指向的类型,指针的值或者叫指针所指向的内存区,还有指针本身所占据的内存区，并且做了大量示例介绍，大家可以去看看。在C 语言中，指针能够指向一个无效的地址，这样的指针被称作悬空指针。可能产生悬空指针的一些编程错误包括：将任意的整型变量强制转换为指针变量；操作超出数组边界的指针；释放一个或多个仍在被引用的指针。</p>

<hr />

<h4>存储空间分配</h4>

<p>当在C中声明一个指针时，一定量的存储空间会分配个这个指针。这里提的存储空间就如前面提的，我们把它分为：指针的值或者叫指针所指向的内存区,以及指针本身所占据的内存区。当声明一个指针时，仅仅只是为指针本身分配了空间，并没有为指针引用的数据分配空间。而数据分配空间一般有两种方法：一种是直接声明一个变量，另一种是在运行时动态分配存储空间（例如：使用malloc或realloc）
当声明一个变量时，此变量所需的存储空间一般由系统自动管理，需要注意的是有些变量的存储空间不会在程序的整个生命周期中永久存在。例如一些变量，暂且称为自由变量，在进入或者离开一个模块或函数时其存储空间由系统自动分配和释放。例如在下面的函数<code>f</code>中，<code>iptr</code>的赋值为变量<code>a</code>的地址，当函数<code>f</code>返回时，<code>iptr</code>会变成一个悬空指针，因为当函数返回时，变量<code>a</code>已经从栈中弹出释放了。
```c
int f(int **iptr) {</p>

<pre><code>int a = 10;
*ptr = &amp;a;
return 0;
</code></pre>

<p>}
<code>
而当动态分配存储空间时，我们会得到一个指向存储空间的指针。此存储空间由我们自行管理，会一直存在，除非我们显式将其释放。例如下面这个函数中`malloc`分配的存储空间会一直有效直到我们调用`free`函数将其释放掉。所以，当函数`g`返回时此存储空间仍然有效。参数`iptr`是一个指向我们想要改变其内容的对象的指针（此对象也是一个指针），所以当`g`返回时，`iptr`指向由`malloc`申请的地址空间。
</code>c</p>

<h1>include &lt;stdlib.h></h1>

<p>int g(int **iptr) {</p>

<pre><code>if ((*iptr = (int *)malloc(sizeof(int))) == NULL)
    return -1;

return 0;
</code></pre>

<p>}
<code>
关于二级指针作为参数的问题，我们还可以看下面这个可以实际运行的例子:
</code>c</p>

<h1>include &lt;stdlib.h></h1>

<h1>include &lt;stdio.h></h1>

<h1>include &lt;string.h></h1>

<p>void  test(char  **p,  int  num)<br/>
{</p>

<pre><code>*p  =  (char  *)malloc(sizeof(char)  *  num);  
</code></pre>

<p>}<br/>
int  main(void)<br/>
{</p>

<pre><code>char  *str  =  NULL;  
test(&amp;str,  100);      //注意参数是&amp;str，而不是str  
strcpy(str,  "hello");            
printf("%s\n", str);  
free(str);           
</code></pre>

<p>}<br/>
<code>``
在上面这个程序中，传进函数</code>test<code>是指针</code>str<code>的地址值，可以认为这个值是指向指针</code>str<code>的指针，这个值在程序运行过程中，是存放在栈结构中的，</code>test<code>函数返回之后，会自动将其释放掉。但是调用</code>test<code>函数之后，改变了这个值指向的内存的值，即</code>str<code>的值，也就是说改变了指针</code>str<code>的值，使其指向了我们在堆中申请的内存，这个变量是属于</code>main<code>函数的，这样我们就可以改变</code>str`指针指向的值。这是把二级指针作为参数传递给函数一个很重要的地方。</p>

<p>在下面这个简图中，左边代表：<code>main</code>函数调用<code>test</code>函数在分配内存之前指针的示意图，中间代表：执行<code>test</code>函数，动态分配内存时，与<code>str</code>相关的指针情况，此时<code>str</code>的值被改变，指向堆中的存储字符串“hello”的内存；右边代表：<code>test</code>函数返回时, <code>test</code>关联的栈销毁之后，<code>&amp;str</code>释放，此时与<code>main</code>函数中的<code>str</code>仍然保持指向堆中的内存。传值调用建立参数的一份拷贝并把它传给调用的函数，在调用函数中修改参数值的拷贝不影响原始的变量值；传引用调用允许调用函数修改原始变量的值。
<img src=/images/cpointer.jpeg title="C pointer"></p>

<h4>作为函数参数的指针</h4>

<p>在C语言的函数调用中指针起着至关重要的作用，指针可以支持将参数作为引用传递给函数（即按引用调用）。其实说到函数参数传递，就不得不提到按值传递和按引用传递。一般大家都会这么说两者的区别：传值调用建立参数的一份拷贝并把它传给调用的函数，在调用函数中修改参数值的拷贝不影响原始的变量值；传引用调用允许调用函数修改原始变量的值。
在形式上，C语言只支持按值来传递参数。在按值调用传递参数的过程中，函数参数的一份拷贝（私有副本）将会用到函数的执行体中，此函数调用过程中，会对此份拷贝进行操作，调用完成之后，拷贝会被释放，因此不改变原始的变量值。然而，我们可以模仿按引用调用传递参数将一个指向参数的指针（而不是参数本身）传递给函数，这样函数调用者就可以得到一个指针的私有副本用于函数体的执行过程，调用函数在执行的过程中对指针指向的变量的操作就是对原有变量的操作，因此当此函数调用完成之后，此指针释放掉，但是对此指针指向的值的改变仍然有效，即改变了原始变量的值。如果我们在函数调用中想改变某个指针的值，那么便可以向函数传递一个带改变的指向指针的指针，即二级指针。这个实际在上一节的例子中已有所表现，不再详述。</p>

<h4>泛型指针void</h4>

<p>通常情况下，C只允许相同类型的指针之间进行转换。例如：一个字符型指针sptr（一个字符串）和一个整型指针，我们不允许把sptr转换为iptr或把iptr转换为sptr。但是泛型指针能转换为任何类型的指针，反之亦然。在C语言中，通常声明一个void指针来表示泛型指针。
很多情况下，void指针是十分有用的。比如对于一个交换函数，可以把函数参数改为void指针，如下所示：</p>

<pre><code>int swap（void *x, void *y, ...) 
</code></pre>

<p>这样就可以把交换函数变成一个可以交换任何类型数据的通用交换函数，有点类似于C++中的多态了，我还记得好像有这方面的面试题。</p>

<h4>函数指针</h4>

<p>函数指针是指向可执行代码段或调用可执行代码段的信息块的指针，而不是指向某种数据的指针。函数指针将函数当作普通数据那样存储和管理。函数指针有一种固定的形式，就是包含一个确定的返回值类型和若干个函数参数。声明一个函数指针看起来与声明一个函数非常类似，只是在函数名之前有一个表示指针的星号（*），并且函数名和星号会用圆括号括起来。例如在下面的一段代码中，match会被声明为一个函数指针，它接受两个void指针类型的参数，同时返回一个整型。</p>

<pre><code>int (*match)(void *a, void *b);
</code></pre>

<p>假如有一个match_int函数，它的两个void指针参数指向整型并返回1，考虑到之前的函数声明match，可以这样赋值：</p>

<pre><code>match = match_int；
</code></pre>

<p>要执行一个由函数指针所引用的函数，只需要在正常调用普通函数的地方调用函数指针。例如要调用之前提到的函数match，指向下面的语句，建设x，y和retval都已声明为整型：</p>

<pre><code>retval = match(&amp;x, &amp;y);
</code></pre>

<h4>写在最后</h4>

<p>总之C语言的指针对于C程序员来说，让人又爱又恨，对于初学者来说，有时真的特别迷惑，这里简单地参考《算法精解-C语言描述》这本书，提到了几个指针的一些应用和技术，最主要也是为了使自己能对指针有个更加透彻的了解，希望能对学C语言的同学有点参考吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
