<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | 其实很简单]]></title>
  <link href="http://ywllx.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ywllx.github.com/"/>
  <updated>2014-08-04T18:10:05-07:00</updated>
  <id>http://ywllx.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fred Yan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[送给我自己]]></title>
    <link href="http://ywllx.github.com/blog/2013/09/04/for-myself/"/>
    <updated>2013-09-04T10:09:00-07:00</updated>
    <id>http://ywllx.github.com/blog/2013/09/04/for-myself</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是很久以前写的一篇文章了，当时标题就是送给我自己，发表在以前我的一个腾讯的空间里，查看了下时间是2007年9月份，而现在已是2013年的9月份，如今把他翻出来，不打算做任何改动，当作自己一种回忆吧。</p>


<p>前记：有意给自己写上一篇，想到了很多，却什么写不下来，然而，文字在瞬间形成。</P>


<!--more-->


<hr />

<h4>落花岂是无情物</h4>

<p>几个月前，大概是初夏刚到的时候，看着学校那淡绿的新嫩荷叶点缀在荷塘之中，心里想着：再等一段时间，等着荷花盛开时，一定来好好看看。</p>


<p>几天前，等我再次来到荷塘边，已是初秋时，荷花早已不见，而且好多的荷叶周边已开始变黄，心里想道：花儿为什么不等一段时间，等我看过了之后再谢呢？</p>


<hr />

<h4>红花未谢绿已黄</h4>

<p>从今天起，我突然觉得我不能再随便承诺别人。</p>


<p>以前以为只要自己多努力，还是很可能做到很多的。</p>


<p>现在才明白，承诺实现还与你承诺的人有关，也许现在因为她，你做不了了。更当承诺的内容与目的慢慢偏离的时候。也许因为她，你不能做了。</p>


<p></p>

<hr />

<h4>倒似无心却有心</h4>

<p>我的朋友！</p>


<p>当我计划着送你回去的时候，你说没有必要；</p>


<p>当我希望着接你回来的时候，你却早已返回；</P>


<p>当我期待着与你见面的时候，你从身边擦过。</p>


<p>唉，我的朋友，错过了？！</p>


<hr />

<h4>举杯忘愁愁更愁</h4>

<p>一个人深爱着另一个人，可是另一个个人却不爱那个人。</p>


<p>于是他来到了地狱。</p>


<p>下面的人问他：“你为什么来这里啊？” </p>


<p>“因为我听说在这有一样东西，可以让我忘掉记忆。” </p>


<p>“唉，可怜的人啊!其实你什么都不知道，不明白却来到了这里！” </p>


<hr />

<p>——昨天我写下：也许文字需要的不光是关怀，更需要知音。</p>


<p>——今早我在想：也许文字需要的不仅是知音，更需要关怀。</p>


<p>——而现在，我却在两者之间徘徊......</P>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[梦一场]]></title>
    <link href="http://ywllx.github.com/blog/2013/07/01/its-a-dream/"/>
    <updated>2013-07-01T00:51:00-07:00</updated>
    <id>http://ywllx.github.com/blog/2013/07/01/its-a-dream</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>First</h4>

<p>今天应该说是昨天去见了一位女生，一位第一眼感觉很好的女生。不过她十分对我不感兴趣，其实这也许该怪自己，因为我往往在陌生的自己喜欢的女生面前显的很无趣。还好有另外一位朋友在，她是一位很健谈的人，讲了很多有意思的事情。在见面之前，做了一件自己以前肯定不会做很丢人的事情，这个以后再如果可以的话再提了。见面之后，下地铁坐公交的时候，可郁闷了。本来去那个公交站有19和101路，结果回来的时候，我下地铁上公交站的时候，费了九牛二虎之力辨认到开始坐19路下车站的另一边，突然来了一辆101，我赶紧准备上车，问司机却说我坐反了，要到对面。我又穿越地铁跑到对面，搜了下公交车站的指示牌，发现101车到我要的目的站要好多站，而19路却少的很多，两个竟然不是同一路线，当然选站少的车做了，又赶紧跑到对面，此时又来了一辆101，反正是坐不了，公交站指示牌上搜19路车，却怎么也搜不到，郁闷啊，难道这里没有回去的19路，手机上网一搜，还真没。Oh，XX！我只好又跑到对面去了，那地铁门口摆摩的的一人都诧异地望着我了，要是地铁有警察叔叔，会不会怀疑我做恐怖活动呢。</p>

<!--more-->


<br/>


<p>总之今天应该说昨天我很不幸，not my lucky day！回住的地方，身边一直放着手机，看着电视，总想对自己说点什么，往往人郁闷的时候，就会想一些事情。</p>

<br/>


<p>其实有些事情真的很简单，可我们自己往往搞得很复杂，想的太多，到底是出于什么心理呢？怕自己出错，怕丢面子。自己想说一句话，想着说出去会不会显得自己很二，很无知，因此不敢说。自己想做的事情，想着万一做了失败了，那些盯着你看的人眼光会怎么样啊，因此缩手缩脚，或者干脆找个借口说自己不愿或者不能去做。到最后却发现自己越来越无趣，越来越孤单。我们很喜欢单纯，却把自己搞得越来越复杂，而且还冷眼冷风那些人家简单的言语，简单的举动。</p>

<br/>


<p>然而有时却真的在想，是不是这个社会原本就很复杂了，也许以前所接触的人就在这个小山村，而现在已辗转了几个几千万人的大城市。以前跟家人耕着一亩三分地，而现在却周围充满着各种身份的同事。人生依然不过百，可能见能听的范围和事情跟过去比起来，何止多了几百倍。也许复杂不是错，只是因为我们处在这个时代。但我觉得我们内心应该坚持一些简单，尤其是面对自己最亲近喜欢的人，如果还抱着复杂的目的和心理去做，这是悲哀的，真正的不值得。</p>

<br/>


<p>谈到简单，让我不得不想起我非常喜欢的一部电影《阿甘正传》和一部电视剧《士兵突击》。我一直觉得那个阿甘和许三多是简单的人把简单的事情做到极致的人，却做出了不简单的结果。我印象中好像有哪位科学家说过上帝最终的真理应该是简单统一的，也许真是如此，因为上帝似乎最垂青的是那些坚持简简单单做好一件事的人，就像电影里的阿甘。追求太多，也许会让你不堪重负，感到的是痛苦，也许会让你迷失方向，走向歧途，最后带来伤害。也许真正碰到了我们喜欢的，就应该简简单单地现在就去做，坚持下去，不必想着那么多的得失。</p>

<br/>


<p>再提一下我看的电视，偶尔看到了湖南卫士的《快乐男生》，其实我以前对这个节目很不齿的。但是看到里面一位女人街卖女鞋晋级的男生和第四位演唱《梦一场》晋级的男生，觉得其实真没绝对的好和坏，也许只是因为你恰好没发现，也许只是因为你一开始就抱着那种成见永不去接受它。有些东西是因为它合理而存在的。</p>

<br/>


<p>今天，昨天not my lucky day？ NO! 它让我在这个时间见到了一位感觉很好，很喜欢的女生！</p>

<br/>


<h4>Second</h4>

<p>很早以前搭建我的博客的时候，博客的名字就叫做《其实很简单 思考是一种美德 坚持是一种行动》。上篇文章似乎只提到了简单和坚持，注定还要我写下下面的文字吧。因为我的那个故事也还在继续，那位女生今天发给我的一个信息我给误会了，当时简单地就回复了不该说的话过去，而且还比较激动向那位朋友问道，我当天那么差劲啊？晚上的时候一直在思考这事，觉得我可能再怎么也不该激动“咨询”那位朋友的，很不该！后来很晚收到那位女生的回信息，Oh，XX！我误会了那句话，该死的上下文，不过事情似乎已经这样，再后悔也没用，先赶紧向我那位好心的朋友道歉吧！</p>

<br/>


<p>唉，这里不想说今天是不是我的lucky day了！其实觉得我当时看到那条消息，应该先多多思考下的，你眼中觉得很好的女生应该不会表达这样的意思的！亏我前一向还在开玩笑地跟某某说冲动是魔鬼。许久以前，也许是小孩子的时候，我们都是凭着自己的喜好来做事情，喜欢什么，就吵着想要得到，讨厌什么，反正觉得它一点不好，什么都不对。但小孩子的时候，我们毕竟是单纯的，恐怕脑子中不会有什么利益的词汇，此时的喜好恐怕也不会伤及大雅。现在的我们，无论生活工作，如果碰到顺心的事情，相信大家都很乐意去做，但碰到的事情和言语让你觉得很不爽无语时，也许应该先站在对方的角度思考下，而不是先想着对方怎么错了，我该如何回击。这样是否会让心境更开阔些，减少那些不必要的误会和痛苦，也许不会错过那些本该属于你的东西，比如友情和机会...看来，孔子几千年前说的三思而后行，到现在还留下来了，毕竟是有用的啊！</p>

<br/>


<p>今晚还是不小心打开了电视，再次偶尔调到了湖南卫视台，发现正好又在重播那个《快乐男生》节目，那位在酒吧端盘子，洗盘子的那位歌手唱《梦一场》的情节。难道这世上还真有缘分那件事，这篇文章的题目注定就是这个了！</p>

<br/>


<p>lucky day？视缘分而定吧！其实很简单，思考是一种美德，坚持是一种行动！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
